[歷史學家請入] 歷史上有邊個國家投票等於顛覆國家？

幾年前港台定有線做過條片，中國憲法寫明係人都可以參選人大，實際上採訪既平民係無一個報到名，好少少就勸退，有D 就比人軟禁，但都未離譜到話你顛覆政權

14億人嗰個

中國囉

睇過片係唔畀人出門口去報名

黃炎培講「我生60多年，耳聞的不說，親眼所見到的，真所謂『其興也勃焉，其亡也忽焉』，一人，一家，一團體，一地方，乃至一國，不少單位都沒有能跳出這周期律的支配力。大凡初時聚精會神，沒有一事不用心，沒有一人不賣力，也許那時艱難困苦，只有從萬死中覓取一生。既而環境漸漸好轉了，精神也漸漸放下了。有因為歷時長久，自然地惰性發作，由少數演為多數，到風氣養成，雖有大力，無法扭轉，並且無法補救。也有為了區域一步步擴大了，它的擴大，有的出於自然發展，有的為功業欲所驅使，強求發展，到幹部人才漸見竭蹶，艱於應付的時候，環境倒越加複雜起來了，控制力不免趨於薄弱了。一部歷史，『政怠宦成』的也有，『人亡政息』的也有，『求榮屈辱』的也有，總之沒有能跳出這周期律。中共諸君從過去到現在，我略略了解得了。就是希望找出一條新路，來跳出這周期律的支配。」

那人回答：「我們已經找到了新路，我們能跳出這周期律，這條新路，就是民主。只有讓人民來監督政府，政府才不敢鬆懈；只有人人起來負責，才不會『人亡政息』。」

猜猜那人是誰

加泰公投？